[ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230 (7)

《歎息橋》

我們都活在陰溝裏，但有些人仍然仰望星空。

編劇 黃綺琳
導演 Fatball（李紹波）、25（楊承恩）
主演 林保怡、周家怡、衛詩雅、陳奐仁、
伍詠薇、秦 沛、潘燦良、岑珈其、
楊偲泳、陳健朗、談善言、黃定謙、
黃溢濠、唐 寧、艾 威、凌文龍、
陸駿光、劉兆銘、梁諾妍、易健兒、
劉皓嵐
集數 15集

官方預告

如果睇唔明:

各人視角差異懶人包

為閣下母親著想，劇透請加密最少4層

@CHOK人

@IN石原里美WeLove

@mrtn1117

終於有人開

大家熱烈討論到夜晚
尋晚瞓咗

唔該晒 偽藍批鬥圈 絲

(今晚可否幫手開post, 因為有野做未必開到新post)

絲打高質

高質

畫面好靚

lm

開始好睇
睇完仲要思考下個劇情同分析個感覺好正

好似做偵探咁 要估邊個講既邊part係真話
推理角色背景同性格導致佢地喺邊啲位會扭曲事實

其實joyce同thomas睇完戲
應該對佢印象麻麻， 覺得佢唔識體諒
佢老死同老豆都覺得ken好d
21號睇完戲， 雖然果時仲同ken分開緊
但應該仲有聯絡下
唔係既話第一集佢老死唔會叫佢問ken野
同埋thomas上到去， joyce都好似麻麻地
所以尋日joyce角度， 睇完戲佢兩個已經冇晒戲

但第一集， thomas就覺得仲拍緊拖
joyce又上過佢屋企
一次就joyce搵到戲飛，
一次就joyce洗碗ken打黎
定可能同一日黎

[ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230 (6)

[ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230 (5)

[ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230 (4)

[ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230 (3)

[ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230 (2)

[ViuTV]歎息橋 一至五 2130-2230

編劇facebook要人!
唔知編劇有冇mon post
不過大家唔留言 都上去俾個like 等編劇知道大家支持緊佢啦

有無人覺得套劇有d影子

撚鏡: breaking bad
第一節係另一時空: better call saul
主角望鏡講野: house of cards
主角角度: 記憶有幾套都類似, 但唔記得叫乜名, 亦無玩得咁盡。(例如:memento, 結構上都有少少似,每一段都推翻上一段)

港劇拍到如此高質 真心推

我估喺Joyce嚟講 其實Thomas本身都係一個選擇
喺嘆息橋/一見鍾情橋相遇 喺幾滿足一個少女既浪漫FF慾望
直到咁多年後又遇到....嘩 係命運呀

但最尾其實Joyce好似覺得自己冇正式同過Thomas拍過拖
連上佢屋企既記憶都抹殺埋
心裡面只係留返Thomas唔好既記憶
(好諷刺, T覺得戲院搵紙掉人係好風趣好過癮
但係J係好反感

點解T可以FF到咁?
真係男人心一字馬 睇到人莫名奇妙)

我估咁樣 J會係安慰自己, 其實佢冇帽過Ken, 冇偷食過
只係佢同K暫分開個時, 同T date過幾次
最後佢都(逼於無奈之下)選擇咗K
因為K係J需要佢既時候, 肯返返嚟佢身邊
又呃自己K係關心佢既, 會主動過嚟攬佢, 關心佢既, 係嫁得過既

係喎 啲衫係線索!!!

華生

諗番第一同第三集
所以其實2月14日之前
joyce同thomas都冇咩親暱場面

係joyce搵過thomas試食咁

咁上Thomas屋企係幾時?

如果以J視點 當然係2月14日分手之後
因為2月14鬧交前上人屋企=派帽

2月21日 我覺得佢地係有拖手既

定係joyce晌thomas搵到果張戲飛
唔係佢地睇果場
係thomas以前keep落既其他戲飛

上thomas屋企
應該全部2月21打後

印象中上屋企有2次?

玩結他一次

跟住洗碗+戲飛係另一次?

點解e套唔搵番潘燦良，明明果時綠豆鐵三角，同埋睇到hanjin拍e種劇硬係怪怪地咁

勁 睇到咁details

引證返性格都乎合
ken 係 ff毒撚
佢所有正面既畫面都係ff
佢應該最後係最開心果個
因為係ff王

Thomas話齋: 蠢既人真係幸福呀!

Ken又有Joyce, 又有樓, 又係公務員賺錢返嚟買玩具唔使供樓只係買下咖喱.............梗係開心啦

不過自私既人其實永遠都會覺得唔足夠

同意
冇咗趙子龍換陳奐仁個失落感太大

雖然我覺得潘燦良唔似毒ken

有佢架，但好似做第二個角色

好似有客串阿
如果潘燦良做Thomas ，Bowie做毒撚Ken都幾好

係咪巴打多？
個個都buy joyce version反而話thomas ff

我係絲打就覺得joyce角道淡化同thomas關係去掩飾自己出軌

Joyce 扮慘扮弱者
講到好合情理咁
第三集咁大伏筆
今晚應該跟爆返joyce有幾仆街

趙子龍d戲真係正少數唔會有舞台劇味over哂

希望係
因為thomas問過sammy識唔識ken
sammy同joyce應該有啲交流

好期待

終於得閒由頭煲起
淨係比利時用法郎呢下已經feel到認真
畀著cctvb肯肯定會話用歐元

呢套真係好好睇
每集互相呼應
但冇諗過玩到個個既記憶都有唔同
人人都將個件事改到對自己有利

呢套都幾多舊TVB人做
但d人表演好過以前做TVB幾班
你諗下TVB浪費左幾多有料之人

lm先
啱啱又由第一集開始睇返
真係羅生門嚟
都唔知邊個嘅角度先係真

但joyce完全冇放sammy在眼內

我相信會係

因為警告信講明係一腳搭兩腳
所以現實都唔會係 joyce 咁講到散左先搵Thomas
亦唔會係同thomas咁生疏
(如果係 咁佢見到警告信就唔需要驚成咁)

第二三集 都係推翻上一集
我相信每集都係咁

講起舞台劇味 打天下做可麗老公個個d戲誇張到呢

唔該晒絲打
好有心機

有無人覺得第二集做Ken老母後生版個演員好好戲?

有
但都係俾兩個仔一個生性奶奶搶咗fo

有道理

好撚癡線，睇住佢發老脾，個心真係寒
係無靠對白，配樂之下可以咁真係好好戲

係,短短幾分鐘睇到就黎扯火

不過呢個係ken角度黎,
以前佢未出黎做野,又成日係屋企,覺得自己廢,就更加覺得自己老母神憎鬼厭
出左黎做野,佢老母都已經和善左,未必關演員唔同左事,

Sammy湊住個細路係邊個嚟？
唔通係sammy同Thomas老豆生嘅？

睇到好sad 即使係Thomas 好定ken 好
呢d係咪港男宿命

Joyce都話Hybird最好
又唔悶但又穩定

如果阿嘛

有冇老母角度？

from 編劇 黃綺琳 facebook (fb: norris wong)

再預先推一下呢首超級好聽嘅插曲，大家睇第4集之前要聽熟佢
Yours Truly
曲：mike orange
詞：mike orange/黃靖
編：mike orange
唱：黃靖
Youtube：
KKbox：

Fatballslim 25 #歎息橋

構思上一定有參考the affair
大家講差唔多類型嘅題材都係又唔同人嘅視覺去睇
但係香港製作親切啲

其實我覺得＜觀潮＞就係形容緊joyce對thomas既印象
喺過去，joyce既角度會認為thomas係一個好體貼既文青，又識畫畫，又借錢畀佢，又見佢凍會送對手套畀佢。
而當時驚鴻一督，對佢一見鍾情，但最後失聯，所以「未到千般恨不消」，一直耿耿於懷，以致一直都存有幻想（一直保留對手套）
到最後一齊拍拖，雖然仍然好浪漫，但已經無哂憧憬了

人生若只如初見，如果佢無撞返thomas，話唔定佢會一齊存有幻想，到ken求婚時又係另一段故事了

我知，但我純粹想講年輕版Ken媽真係好好戲

hehe! 巴打識貨!
我睇完綠豆都好鍾意佢

btw聽聞佢要結婚了 恭喜恭喜

想話阿木村好似不嬲都係咁
TVB時期啲戲都係呢種 睇慣咗冇咩感覺

可麗老公係歐陽德勛唔係楊英偉呀

大家唔使再講唔同視覺呢個idea係抄邊套啦
天下文章一大抄 全部都係抄羅生門

好重口味

補返張差啲就世界大戰既圖先

加埋落PIN INFORMATION PLZ

如果睇唔明: (補充版)

啊談快啲出場

究竟邊度有咁靚嘅茶記阿姐

阿姐
係妹妹

我錯 自

濠b今晚見

應該玩結他同戲飛同一次

之後洗碗一次

睇嚟要睇第3次先得

談姐～我今晚黎睇你啦

談仔阿姐

睇到好亂
衛詩雅唔係訓著左架咩 點解去到後邊又變左佢好專心睇

因為
第一集係由thomas角度去睇
thomas認為joyce有訓著到

而第三集就係由joyce角度去睇
joyce認為自己冇訓著到

重睇發覺Thomas同Joyce睇戲個日，Thomas視角係自己拎紙巾掉人；Joyce視角係Thomas問Joyce「有冇紙巾」借比佢掉人。

呢啲細節都反映佢地記憶中點睇自己同對方：Thomas自覺形象係gentle同有趣嘅男人（會帶紙巾出街又氹到Joyce笑）；Joyce角度覺得Thomas係唔可靠唔會未雨綢繆（同朋友kay對話有講過好男人會帶埋縮骨遮出街，Thomas連紙巾都唔帶），從而Joyce覺得自己想結婚嘅話Thomas唔係理想發展對象。

小細節就反映到佢地好大心理距離

頂 依d無認為架啵有無訓到點會係睇唔到

記憶嘅差距

又或者可以話
有時候人會選擇性記得D乜 唔記得D乜

可能thomas因為懷疑joyce有第三者 先放大左joyce睇戲有訓教

但joyce覺得尚未被懷疑 又或者覺自己根本冇出軌先
先選擇性忘記左自己到底有冇訓著到

製作特輯講係羅生門玩法，個個都有講大話，觀眾自己判斷真相
第一節係上帝視角，最真實一面

咁解釋都解得通d

另外一個說法就係，佢嘅角度未必講緊真嘢畀你聽
例如Joyce 記得自己有瞓著，不過佢為自己辯護，所以話自己冇瞓

睇返第一集 Thomas話Joyce瞓着覺個時
Joyce話:"我恰着一秒咋嘛!"
但我地都明明睇到佢係合埋咗眼好耐
(衛詩雅對眼咁大, 冇人會搞錯)

歎息橋就係咁 每集都係主角主觀既記憶嚟
所以對白會唔同, 係因為主角因為自己性格同偏見
而有唔同既記憶/對人同事有不同既理解

viutv真係儲落一班好有質素嘅觀眾
追哂咁多post爭啲唔記得咗呢度係連登

1每三頁有人問一次點解集集唔一樣，一定有人有耐性解答唔係怒屌

2冇人劇透，全部劇情有關真係加密

3咁多討論位個個都係理性討論

係影視台少有高汁討論post

agger

btw 樓主可能要幫手pin返啲有用資訊俾啲啱啱追返既巴絲
樓上好似有巴打整合咗

另外講多次, 今晚live個時我有野做, 麻煩樓主你/其他人幫手開post

頂 有機要重睇多次

如果真係咁既話 咁每個觀眾睇既諗既方向都會唔同架啵

星期六日可能要再睇多次

pin #幾？

夜晚訓唔著再重睇，估唔到咁多人搭嘴 haha

呢套劇最神奇就係播緊嗰陣推三分一，播完再推三分二

每個角色既角度可以填番時間線中零碎細節，同一件事入邊，角色focus 重點好唔同，Ken 係表表者

除左對事選擇性失明 有啲記憶係會捏造出黎架 啫係件事根本就從來都冇發生過 但會自我催眠到以為件事真係有發生 當中邊啲真邊啲假真係得上帝先知

周嘉怡呢個 look 好正
佢地講左唔同視點等於現實中不同人不同版本去接收訊息，好讓觀眾去諗，真係幾新鮮

下 啫係有d記憶係可以自己ff出黎架？？

咁快7個post

我想可以砌到1個完整既事實出黎 然後再返轉頭睇每個角色有邊d位係修改記憶或者講大話

好強的摩擦力，估唔到問佢拎紙巾會引申到係咪好男人既問題

因為首先套劇高質
同埋頭2個post之後, 鬧個啲人已經離晒場
另類既natural selection
留得低既都好高質

得 可以連自己都呃埋 只要你覺得自己冇錯 不斷催眠自己往果個方向唸 久而久之你真係會以為記憶係你唸到咁樣

睇劇可以留意埋配樂點樣幫助詮釋角色內心世界，無論配樂、主題曲同插曲製作都超級高質

利申 01唔貼link
繼續loop Yours Truly

播後好似私家征探咁，好正

搬埋訪問嘅《歎息橋》劇照

其實會係

個時製作特輯 導演話
每個演員都只係知道佢演出既部份既劇本
演員都係好似劇中既角色, 知道自己既部份
應該可以話 係冇人100%知道真相
包括觀眾同主角們

好新穎
所以呢度既討論有別於其他劇既討論
大家一齊估好好玩

神劇，鏡頭故事演員配樂都一流

咁例如Ken既角度當初係Joyce問自己攞電話 係因為Ken覺得Joyce需要自己呢種自大心理令佢ff Joyce要走黎求佢 而實際上可能Ken事後問個同事 個同事先求其寫個電話no.俾佢???

如果香港都可以咁就好

第二集
最尾個節 ken自覺joyce冇左佢唔得

同埋 我記得第二集同第三集 睇完戲
第二集:ken主動比返key joyce
第三集:joyce要求ken比返joyce

所以如果有咁既ff為自己建立一個 係我食住佢 既形象安慰自己都唔奇...

個記憶如果係真既咪得囉 但真係冇人知事實係點 所謂既上帝角度可能係從兩個人之間攞平衡點 因為每個角色都戴左濾鏡放大左自己關注既野

琴晚有個 shot係比利時，少年版 Thomas 送手套俾 Joyce, 個風景 wild shot 加埋音樂好有意景，好浪漫，有冇人咁覺得?

依個位唔會啦 因為有講埋joyce角度都係joyce個fd夾硬比個no.呀ken 依d就算修改完都唔會對個角色present自己有好處既話 就應該係真

可以參考 #2 整合晒ep 1-3 咁多種各人視角差異

我用平時睇戲既角度去睇 會以為係角色既第一角度去經歷件事
但依家似係角色將自己既故仔講比一個第三者聽

景同構圖係浪漫嘅，但Joyce覺得Thomas嘅細心其實係出於Thomas嘅內疚，其實係可悲先真
呢種FF纏繞到大個，同佢約會完之後先發現佢其實一啲都唔細心 (Joyce著高踭鞋拐下拐下，Thomas一支箭標走咗，Thomas就以為自己好體貼咁一直拖住Joyce)

導演就係想做到咁
好似你啲frd搵你訴苦，男朋友講A，女朋友講B

真係慣左唔用腦睇戲

睇完琴日個集(joyce既經歷)我好明白
就好似一個女性朋友單方面係咁訴苦男方(ken)既不好
但又唔會講下自己同thomas既關係 / 思想上有出軌

係外國有個咁靚仔又有內涵嘅人，就算只係去飲杯咖啡，n年後回憶返都會覺得好浪漫

唔係以為 應該係抬高自己而改左件事

全中
身邊勁多couple friend，有時聽完兩邊完全唔覺得佢哋講緊同一件事

世上有種叫遺陷美，永遠得唔到係最好，現實往往太殘酷

能夠與到兩個人既故事先真係過癮

其實成日有架啦 佢有佢自己既version

Mike Orange d曲真係好高質!!
岑寧兒把聲
黃靖首插曲大家記得聽編劇話, 今晚之前聽熟佢

黃定謙笑言，最初聽到導演介紹角色後，以為年輕版阿Ken不難演。「佢哋一開始話呢個角色好簡單，就係好聽媽咪話，只係想有少少反抗，係一個好普通嘅角色，點知編劇Norris（黃綺琳）又唔係咁講，我聽埋故事背景，就更加『吓！』咗出嚟，原來阿媽個角色係一個咁極端嘅人，阿Ken喺一個咁極權嘅屋企入面長大，所以拍攝嘅時候好大壓力。」壓力既來自角色情緒，亦因為對手太強。

飾演年輕版胡彩雲的邵美君是資深舞台劇演員，曾經憑《愛是雪》榮獲「第21屆香港舞台劇獎」的最佳女主角（喜劇／鬧劇），今屆她再憑《四川好人》獲「劇后」提名，演戲功力深厚，埋位前埋位後完全兩個樣。Himmy說於拍攝現場，感受相當強烈，「佢有時都會同我傾偈講笑，但一Roll機嘅時候，佢嘅氣場就勁十倍，所以拍之前都冇Expect，同佢嘅對手戲會係咁複雜、情緒會咁高漲。」

據監製和導演透露，Himmy在片場因為過份投入而「嚇到喊」，他講述事發經過。「有一場食飯戲，就係講我返到屋企之後想坐低食飯，阿媽（邵美君）就問我『洗咗手未？』，咁我就即刻入去廁所洗，再出返嚟食飯，之後佢鬧我鬧得好勁，但又冇啦啦同我講Sorry，佢一講Sorry我就喊，因為佢真係好恐怖，我好驚，驚到一Cut機之後佢同我講：『阿仔，假㗎，假㗎！』我而家諗返都起雞皮，都覺得好驚，真係好深刻。」至於哭了多久，Himmy坦言也有5至6分鐘，「真係Keep住停唔到，現場個個都唔敢打搞我。」
from facebook 游大東【鴻鵠志－影視筆記】

補link:

呢套戲既角度全部都係主觀角度
全部都係「我以為」、「我記得」

咪係羅生門咁
大家去「落口供」
只講對自己有利既野

你平時睇所謂角色第一角度
只係你代入左個角式，但事係客觀發生

而家係成個故事主觀轉述

ken個老母d氣場真係好撚勁

誰

其實第一集thomas逼問時，佢最後都認咗有

第一次睇 係真係會想反佢老母枱
「反佢枱啦！嚟啦！香港人，反抗！」
然後見佢大咗想搬出去仲要斟晒茶咁 又唔敢講 真係想打佢一身
佢即刻入房執野 我先舒暢啲
（btw執衫個場好正）

人

斷你接龍
首主題曲一開始以為有咩深意聽唔明
一見到作詞係陳生就明咩事

簡單嚟講，措辭懶高深，實質1999

登

最柒係填得無音樂性

岑寧兒同mike orange係正，但個詞聽親都覺得好唔舒服

聽到誰人登高
心諗表達緊乜

重陽節困局

《歎息橋》嘅英文名 Gutter，其實係引自王爾德嘅名句：「我們都活在陰溝裡，但有些人仍然仰望星空。」（We are all in the gutter, but some of us are looking at the stars.）

主題曲：困局
主唱：岑寧兒
作曲：Mike Orange、岑寧兒
作詞：陳詠謙

看鐵閘 搖晃
籠內有 月光
回憶泛黃
會在盼望裡 遇見失望
行著爬著 沿路骯髒
有浪困住我 便有彼岸
誰未原諒 纏住不放
還在生 抹前塵上路
還在掙扎的思海有霧
蒙著眼 承受一生煎熬
還是困局
誰於溝渠描繪星圖
誰的衣裳藏尖刀
誰人心高 誰人登高

誰於溝渠描繪星圖 > 講Thomas
誰的衣裳藏尖刀 > 講Ken
誰人心高 > 講Joyce 誰人登高 > 講Sammy

紅色係扣返歎息橋 ; 全曲歌詞扣住主題曲名—困局
詞末四句係主角四人嘅描寫

誰人登高
解緊sammy唔敢高攀同thomas?
(記得之前好似有人講sammy同thomas關係係青梅竹馬同冇告白)

今晚終於有阿談

你愛莊惠 愛不愛Sammy?

你哋份人真係好
好啦 首歌係好好聽嘅
Enjoy the show 啦

成首歌都 OK 嘅
係 誰人登高 唔知想點

高

KEN：我現時自己肯做飯

煮咖喱

好煩

準備睇縮窄咗嘅阿談

睇緊婚內情等到9點半

係講緊Sammy嘅可愛、天真、真心，令佢可以爬出深溝，喺全套劇唯一活在象牙塔嘅人物，想法比較理想
呢點因為Sammy未出場所以未領會到，出埋第四集講Sammy，佢個角色同成個故事會再立體好多

睇呢套真係要不停翻睇然後記低啲細節位

我談no.1

仲有23分鐘

呀談俾你

善言俾我

我要樁way thx

咁我蝕底啲要惠惠

好鬼鍾意周家怡
由導火新聞線到而家

新Post:
今晚談善言出場估計會推得快啲
所以開定新post，吹爆呢個先轉場

係夾扁咗嘅談

最後十分鐘 用惠惠金鋼棒推po

絲你又派糖

準備睇阿談同周家怡

最愛阿談

推

今

惠惠

好期待

拍完打天下已經扁咗架啦
而家歎息橋又要比人夾多次

集

好

又忍唔住提

睇

開波

我惠

原來除咗 nonio
仲有 iluma sponsor

莊wei

埋位

白與黑

艾威

地與天的差距

阿談..

好撚準時 viu

地與天

不嬲

阿談

一開場就阿談

D語氣真係一樣

談

押忍！

珍

艾威原來係佢老闆
大家知唔知艾威係乜角色

Sammy: Osu

拍到阿談好男人

阿談好大眼袋...

Joyce啊爸

中線艾威

屌, 個頭成個李胃鯨咁

Sammy角度

惠惠 去到邊度都咁窮

搭正30分就播

你唔係好有錢咩莊惠

情義

阿細

＋1

黃溢濠

濠b

笑起上嚟咁樣好可愛

情與義~

樓主睇曬？

製作特輯好似有講

校服仔幾靚仔 邊個來

牙朗好多事

你做咩避開佢

我想問 NONIO 係咪又有喺 CCTVB 落廣告

寂寞是幫兇

係到搭嗲

屌你玩野

yes

阿細，打針

笑死一嘢跌咗落去

屌遲咗睇miss咁個頭

陳sir

冇，跟viu tv 進度

making of 有講

又唔係伙計 屌你串串貢

黃逸濠 上套《打天下》都有演

縮埋咗

導演同副導

唔緊要啦 呢套預咗要重睇

果然係莊惠

艾威係泰沛

冇架打

縮埋好得意

扑傻瓜

濠B啪針啦

上套打到死 今套有感情戲

屌
面盲
好撚亂
有着冷衫同冇着冷衫分別係邊個

而家唔吉啦
好cute

睇到依家好憎thomas副格

真係好有打女feel

都話打天下個髮型ok

我覺得佢算好

好細粒

咪臭係

穿櫃桶底又話人穿櫃桶底

莊wear真係好靚

真

想瘋狂對住牙談食飯

舊時既女仔係咁既髮型多

又偷呃拐騙

真 惠惠頭其實好靚，好襯佢

上套都有,同善善

阿談唔係話好靚
但好吸引

Thomus脾氣都算幾好

係咪因為睇慣咗
已經唔覺佢個比例有問題

打交 wor

周家怡

舊茶記啲枱咁窄

呢個係 Thomas ?

唔係好靚？

睥撚住

型過男人

條仔想畀人打死

阿談d語氣同周家怡一模一樣

呀細

惠惠笑得好甜
戀愛了

頭先哄埋去問嘢嗰吓好可愛,啱啱個嬲樣都係

呢隻錶先係比利時賣個隻

好正

阿談好似花樣少年少女

偷笑個樣

陰陰咀笑

好想比阿談啤住

好撚似

好煩呀

真係好正

你冇睇幾多集

真係分唔到
求解答
有做打天下嗰個係邊個...
係咪比人打針沉左善善船死左嗰個

面盲呀

好似周家怡啲角色嘅feel做得

佢都冇父母

笑淫淫咁

父母：WTF

阿談談吐幾似周家怡

我談

咩膠紙嚟一絲就斷

Joyce老豆

楊英偉：屌

阿談做得似周家怡
但係男嘅唔似Bowie

原來係比人賣豬仔去比利時

咁有錢唔洗借大耳窿

但未發展就死咗

再前過第一集

拍野專用Gaffer

唔怪得會過咗比利時

搭枱都制

屌 咁啱偷到自己個女啲野

同一個人
完全認唔到

唔預你啊

談應該係唯一似嗰個

可能大個有改變

識講法文/荷蘭文?

瘋狂搭枱

扮男人聲

Chok聲

點解d 畫質可以咁差？ focus 又錯～比例又其怪
又低清

睇來昌叔都唔似好人喎

打天下都睇唔清佢個樣

今日有得聽！

迴轉壽司 ready

我都覺得佢做得最似成年版

看鐵閘

演技嚟

特登
回憶

咩事
隻錶？

因為係講返廿年前

又一節

由頭睇再問啦

起歌

搖晃

都話第一集係過去

主題曲好好聽

猜中了

高登人誰

著冷衫果個係

登高

第一節

Sad but true

伍姑娘係變性人?

郭峰

誰人登高

唔怪得知佢老竇咁反對Thomas

撈偏起家

艾威老版係乜水

佢仲係寂寞是幫兇個AJ

屌
佢後生係唐寧

唔係呀

仆街著冷衫嗰個出現得一分鐘你地都認到
cls

中間會交代啦應該係特登

都無死

我都係 睇阿談ig tag佢先知係佢

又嚟

一定係咁

秦沛

已經出咗場

每次見到岑珈其>伍姑娘都笑到仆街

集集都一定有人問

談善言說：「Bowie（林保怡）講過一句好得意嘅嘢，就係我哋唔需要去模仿成年版，因為我哋（兩代）相隔咗20年，其實我哋係唔需要一樣，因為20年，好多嘢都會變，可以令到一個人，變成完全唔同嘅一個人，所以佢冇刻意叫我哋去學，反而角色本身有啲好實淨嘅特質，嗰陣時就係揸住我對周家怡嘅觀察，會估佢大概點樣演，之後再演自己版本嘅Sammy。」

身旁的陳健朗亦認為，過分模仿成年版，就會變得刻意，會不好看，所以他看重自己跟成年版Thomas，即林保怡之間是否了解，所以彼此事前要不斷聊天，加深了解，從而按照成年版的思考與處事方式，慢慢塑造年輕版的角色。「同埋我有聽過導演講，就係佢哋唔想刻意令人覺得，呢兩個角色就係同一個人，甚至乎想抽離少少，覺得前面（上帝視角）可以係一段故事，後面係另一段，究竟佢哋係咪同一個人？唔知道，可以係平行空間，亦同時可以係喺同一條Timeline（時間線）。」他認為，今次兩位導演的選角，不看重外表是否相似，反而着重演員演繹角色時的處理能力。

叫個名都知啦

昌叔呀
你諗下有冇聽過呢個名

Bowie老咗變性做伍姑娘

木村

FAQ 1 : 5姑娘係變性人？
FAQ 2 : 第一節又做咩事

真係估唔到

大家淨係記得俾人吉針個樣

主 飲食
興趣 畫家
兼職 騙子

睇一次笑一次

兩個人咁 本身個樣勁清純勁靚仔
真係演員

其實都幾似

睇影視台 有個po講十八年後乜乜乜乜 以為咩黎 睇2睇原來tvb黎 lihkg真係好極端 一啲就小小都唔睇 一啲就開po開到#5

召喚打針gif

啱先睇緊婚內情 濠b

冇打針

3 點解d記憶同上集唔同左

剃左鬚靚仔咁多

即係Joyce都冇落過餐廳
唔係嘅話 點會唔識Thomas同Sammy

Thomas係老千 但係調返轉比joyce呃

頭先thomas叫佢封返箱
我見阿談望住個箱
表現怪怪地咁

佢個樣亦正亦邪

呢吓係奇怪嘅

一日四餐都去嗰間茶記

SAMMY

陸駿光

艾威＞Paul哥 = 昌叔
尋日Joyce個集，thomas叫paul哥做昌叔
所以昌叔，thomas同sammy係識於微時

FAQ 3: 點解今集對白同之前唔同？

陸駿光做當年嘅bf

現代版濠b？

咩呀 阿細喎

似

而家都係？ 都仲係好差喎 , 同打天下比

又帽

tvb blocked

兩母子呀

呢個係大人版呀濠 ???

好型

Sammy個feel 真係好似

點解牙談同周家怡連把聲都似埋

應該係 第一節 先係過去 打錯

擺明想溝佢

罰佢重睇打天下

唔使理啦

阿談嘅戲份咁就完咗

以為你講緊莊惠
都係匿埋先

14年quit咗警察

2014年quit左唔做警察

14年quit左
手足

陸駿光同阿細都似

白警

14年quit
有狗唔做做人

警察, 14年離職..

14年

唔做黑警

2014 quit 左，套野好黃

14年辭職

14年辭職 白警

黑警

14年離職唔做狗

老婆藍絲

個老婆藍屍黎

14年之後唔做狗

14年辭職唔做狗

14年RESIGN

14年quit警察

原來做狗
抵死啦

阿細成年版

2014 quitted

老婆is藍絲

宿舍，福利

14年辭職白警

Dllm 因為佔中而辭職

2014年quit左唔做警察.....

講嘢個tone勁似

說穿了

14年走

唔怪得摷到Joyce 住邊

白警？

一講係黑警即刻洗版

做得黑警都係貪呢啲架啦

呢啲咪勁囉

d大陸人睇到呢幕 get 唔 get到

啊細係uc先跟一當搵食
仲要係白警

鐘意嘅係宿舍同福利

笑死 貪你間宿舍炸

759

黑狗老婆都係為宿舍同福利

原來白警

特登寫14年

王喜講得好啱

又係呢間759 係咪特登

又 759
係咪有 759 sponsor

好撚寫實

個男人講嘢好悶
無啲情趣

絲打啱唔啱𠵱type
定係會覺得夠穩重？

14 辭職 !

應該get唔到 果到消息封鎖得咁勁

下集又有人問

揀有咩問題

水炮車

警嫂

Sammy

抵制左大台好耐啦
火星番黎？

而選角都真係一流

警嫂貪宿舍同褔利

我去到服裝店都會幫人接衫

李太

已經幫你執番 仲想點
洗唔洗閪面呀

阿信屋

得幾句 唔知喎

呀個阿姐都幾撚串

個員工西到

叫佢李太

暫時過去同現代最match係阿談周家怡

我都特登上黎睇大家既反應

759好似易借景拍 tvb好耐開始都係拍759

叫咩警嫂
係狗乸/水炮車

笑死 睇到佢打飛機

應該費事解釋個關係？

做咩？打丁？

打飛機

仆街打丁

14年到而家佔領期間， 有示威嘅夜晚總會有人陪

打丁

屌

打緊飛機

好彩唔係西品 360

佢好enjoy喎

打緊J ???

d紙巾咁快用哂

笑撚死

飛機杯

打飛機唔鎖門

死港女老婆

唔怪得紙巾咁快用哂

Thomas打飛機

唔怪得咁高分，可能俾人 cut左呢幕未定

紙巾

真係老尷

屌你打丁

一齊開門出黎好正

Cls李生李太

邊間醫院

好寫實

真係打丁？

用杯啦

邊間醫院
好仆街

Sammy係咪睇到 thomas打飛機？

你下次鎖門啦

但 Thomas 同 sammy 應該唔係結咗婚？

嘩, 呢個好耐無見..

屌你

佢兩個無結婚??

應該冇，好熟只係
我估

邊度有呀 重睇呀唔該

差唔多第十集先交待

Sammy同Thomas依家咩關係？同緊居？？

冇 朋友only

好彩

唔係秘密 但唔話得俾人聽

暫住

置中真係J撚死

死o靚仔咁老積

細路 ho ball

個細佬好老成

好老積

誤會好正常啫 正常朋友會一男一女同居咩

仆街

哦 咁我地不如番屋企

又係呢間餐廳

呢間茶餐廳

Sammy姨姨

肥波間鋪

姨姨

Sammy 姨姨

呢個 shot 好唔舒服

姨姨 一聽到就想星巴佢

個細路係咪不老症

個細路好正

小陸咁撚串我鍾意

冇茄汁嘅

其實好多細路都覺得咁玩係好好玩

有客係隔離

我又掛住你老婆啦

況復生

間舖咁多客？！

睇嚟係譚真一嘅朋友

劉小華嚟

你唔好問長問短啦食嘢啦

呢條𡃁仔好好戲

茄汁都冇

Why

兩杯野坐到連冰都無埋

卡位啲人啲腳完全唔郁嘅

好撚鳩屎

用雪糕點薯條呀

好老積 笑左

咁似童夢奇緣個 細個版劉德華

暫時sammy個人算幾好

同埋周家怡同阿談真係個feel幾似

小華大個左好多

太遠喇

啲調味料同水係中間睇到好c服

嗰𡃁仔咩事

百爺公

果小朋友演技算幾自然

個細路個樣咁似向左

劉小華轉咗髮型，差啲唔認得佢

$100咩雪糕

小朋友係咁㗎啦

他只是個孩子

伯爺公 屌 打冷震wo 好old school

一舊水

Thomas 又中意食呢間野，又同 thomas 一樣咁貪$，個細佬一定係佢細佬

小朋友係咁架啦

個小朋友穿越㗎？

細路個樣有d似向佐

Thomas 上黎鬧個幕？

係

是movenpick😂

又真係幾好玩嘅

我都係 有強迫症

會唔會有一集主角係細佬

似佢就仆街

個樣大個左

仲係咁老積

個𡃁仔大個會唔會成個向佐咁既樣

唔會囉

係佢黎咩

又係死細路格

hi sammy

真係好似

Doris

二奶？

佢老母？

啲眉梢眼角係幾似

Mary

女人乜水

唔似支那婆wo

老母

Ming sir老左好多
有少少心up

冇錢仲養支那雞

廣東話咁正

𡃁仔老母嚟???

Ming Sir啲戲

咩老母黎

幾撚正 有無名

88歲喇
仲拍到戲

感覺唔似係佢個仔

屌原來劉小華黎

條女邊個黎

唔好啦.....好啦多謝你

Ming sir: Mary 呀嘛？
應該本身唔識/唔熟

邊個啊

沉船撚？

廢老幫人養埋個仔仲貼錢

把聲真係好似

郭思琳？

咩料條女

用個仔嘅錢養大陸雞

原來係郭思琳

係咪衛詩雅？

呢個角色搵凌小穴做就fit晒

頭先sammy係對面遠處行過

好勁做到好似

Lau C

唔係

莊 wear !!!!

老竇十成講大話

咁老仲有心有力..

好現實
愈窮既廢老
愈中意養支那雞

阿勇個細佬

cls

擺明比人屈食死貓

睇唔出喎

咁似既

Brain

周家怡真係萬年做啲是但up都會信嘅角色

如果係佢做嘅話唔使講嘢都似二奶

俾女昆

佢老母做都得

ming sir自己都講得唔清楚

你一講就覺幾似樣

ming sir真係勁

感覺唔係真係佢個仔
冇理由佢見到個老母係咁嘅反應

佢之前好似拍過100毛啲節目

之前viu tv打拳嗰個？

禾唔會yao lei d chin

臨老入花叢係真嘅？

禾呢...

係咪比利時個條女黎？

撈屍

D運鏡真係奇L怪

應該唔係
不過又費事解釋咁

係 好撚正

禾淫賤...

咪亂講野呀 一個空翻兜腳踢爆你個頭

撈屍你唔要我啦？

個細路咁好戲

吓 十幾年前架啦喎 應該都廿幾歲

你走啦我唔想搞大佢

今晚唔得喎兩節都推唔爆一個po

屌有聲

今日係慢咗

劇情未爆發

幾新穎呀

專心睇戲

前兩日係因為有帽帶先咁快

劉小華
100毛唱歌果個𡃁仔
點十幾年前

邊有十幾年呀

真係要 一分心就會漏野

係，lee 巧淫，禾淫賤！

專心睇唔得閒留言

Thomas睇緊乜嘢打丁

你睇唔慣啫 唔見你屌Wes Anderson

今晚新角色接近

得方凝係最醒

劉皓嵐（英語：Leander Lau，2008年3月21日－），䁥稱劉小華，香港男童星，現為毛記電視旗下的兒童演員、街舞愛好者。

一個場口要由頭做到尾
周嘉怡講錯對白都照去

係啊係啊 佢有不老症

唔係童夢奇緣果個呀

有無人係直播睇lihkg多過電視 第二日再認真睇一次

專心睇
一分心好易睇漏嘢

對住ming sir講：lee yao做巧淫丫嘛

梨巧衰 典解吖

暫時同上三集時空冇乜重疊冇乜野好討論
唔係有阿談同14年辭職小多一半頁數都似

禾仁賤！

sorry 睇錯 前面有人話童夢奇緣

on9

熟到睇人地張 credit card statement

同屋住

好有綠豆 feel

五弦acoustic bass 好可以depict thomas嘅形象

林保怡：年少多好～～～

我都想同周家怡同居

艾威=你大我呀

打飛機都唔鎖門啦 呢D碎料

真係好似夫婦但又唔係

半價

其實間餐廳係佢兩個夾份開？

想知道thomas比利時偷joyce野
係咁岩定其實本身都知道佢係昌哥個女

唔怪得秦沛尋日咁快就講thomas信唔過

係Joyce角度係打對面坐
Sammy角度係坐同一邊

頑劣多好

唔俾人掂電話

應該係啦

係咪調左位？

佢地坐既位唔同左..

一講就重疊啦

5姑娘！

咩形象?

岑其

伍姑娘！

伍姑娘

珈其出現了

岑珈琦

岑珈其

好少見啲戲係撚bass

咩料阿亂入

+ki 都出埋場

新角色

諗諗下
第一集joyce上屋企真係好大機會係假回憶
佢同sammy住架嘛

我想同阿談

幾謹慎丫
唔想比人睇電話

動物撚

青年伍姑娘

啲問題咁撚kam

驚比人發現Ken send msg

腎仔

好正 岑珈其

睇online慢好多 係咁劇透，但又忍唔住

你唔講我都諗唔到呢樣

kaki 好可愛！

你啱

做乜鳩

Joyce唔俾佢入 pw 係咪驚俾 sammy 見到呀 ken張相

MASSAM , 明顯係啦

證明呀joyce根本冇擺岑珈其喺心上面

幻齒

岑珈其個爆拆咀

又可以睇岑珈其個乾唇

珈其做呢啲好正

我記得making of話岑其幾十歲人都仲做到學生

咁狗

佢套套都係咁㗎啦

定Thomas張相

我驚佢四五十歲都仲可以做到學生呀

呢到係啱啱開始畫緊Joyce

sammy真係做埋佢老母咁

明明Sammy先係醒嗰個

啱啊

WTF...

從來都係我搵人笨 有報應

一字馬依種自信真係死得最易

有咩咁出奇

嘩呢個 shot 影到佢好老

今次比人搵笨柒

Thomas同sammy係冇一齊

我冇話過上佢屋企丫嘛

呷醋

林保怡on99咁 仲以為Sammy蠢

中女怨婦黎

笑死

真係看透世事
thomas仲覺得佢蠢

仲有Kathy仔

我都係咁嘅人

離開Office個位一陣都會Sleep部機

咁佢真係老了

就係咁先iconic

起底

真係可以純友誼

有啲似樣但唔係同一個人

Stalk佢fb

fb 都有，有冇人搵到

男定女

差電線！！！

好真 起底

佢唔想俾 sammy 知佢有男友

做咩係咁將個 mouse 隊入佢鼻哥窿

岩岩諗起，第一集「我哋屋企」
個時睇都唔知係佢哋兩個同居

Sammy咁都同到居

正常都會架喎 唔係咩

咪搞我老婆啦

好撚癲

天與地好睇啲

搵私家偵探

瑪嘉烈為你好喳，神探

呢張係咪就係Thomas講個張差電線相

搵呀白警查佢

講得嗰一句又要錄音 屌

光仔做condom 摷joyce 地址

私家偵探

Viu版唯唯

搵偵探fd

有阿談就夠

光仔

起底組召喚

好緊張Thomas

搵私家偵探查Joyce 所以寫字條

都話唔同人嚟

Sammy先係神探

冇野你又咁緊張？

原來咁就拎到人地址

我係轉業嘅！

個白警係咪以前cctvb

咁唔係個個都係KOL嘅

Sammy 先係最醒嗰個

Thomas同Sammy可以咁樣做到朋友真係好

唔好嘈！

咩字條???

俾你講左就唔係行規

友達以上 應該係Sammy鍾意Thomas
但Thomas咁多年都無乜野

呢招好勁

搵人上連登得啦

犯曬行規爆咗俾全港觀眾

唔好嘈！！！！！！

呢度個個都係啦

但係第一集俾人炒嗰個廚師
講到好似Sammy唔係老闆喎

應該係行規唔話比得外行人聽點做姐

哇呢個私家偵探佬好耐無見佢 以前成日係tvb做臨記 而加係viu見到佢覺得好有型

以後呢條橋就冇得用了

Card center佔咗呢個故事一部份

呢招唔work
多數會比公司地址或去順豐拎

利申:相關行業

笑左

陸駿光走咗好耐㗎啦

當左係妹

d咕臣joyce換架，呀 thomas 係咪送完 joyce番屋企

查佢老豆

Cushion 係咪joyce送

與眾不同嘅懶有taste
彈bass唔係普遍啲嘅結他
bass 係彈acoustic而唔係常見啲嘅電bass
仲要係5弦唔係常見嘅4弦

究竟佢係阿談定係周家怡

你咁講又好似係

呢套野其實好多TVB舊人但係完全冇TVB味

想溝佢

肉償

白警鍾意Sammy ?

Joyce 唔知佢哋係同居嘅

妹都未必係 總之食住佢嘅友人

會送cushion架咩？

不如以後開新post喺title講明伍姑娘唔係變性人同埋第一節係回憶
日日都有人問

因為啲故事都啲都唔 CCTVB

唔怪得之後林保怡話想上Joyce屋企
原來聽左sammy講

食飯

所以Sammy仲早過Thomas知Ken嘅存在
第一集Thomas問佢個反應先會咁怪

廿年前都鍾意啦

當人哋成套劇嘅走向特色都係咁嘅時候
人哋講到明話就係要咁樣撚鏡敘事嘅時候
想挑剔好似變得無從入手了

所以ViuTV挑戰大台的策略，從來都是標榜另類，希望令睇大台節目睇到悶的觀眾，能夠一轉口味。事實上與大台相比，ViuTV劇集的風格確實異類，所以有時就算拍得差，也難以直接比較，皆因題材以至敘事方式，兩台作品幾乎沒有共通點可作比較。
因為「另類」，即使未必太好看，觀眾也有更大的包容和耐性，追看多幾集才敢下定論。

得閒請我食飯

應該係一開頭，回憶個個男朋友仔嚟

細個已經係啦

Sammy間房好似好細咁

中二病Max

第一集有Joyce 拎住個cushion諗擺咩位好

阿細？

之前嗰集joyce將個cushion擺黎擺去咁

好明顯啦

打蛇隨棍上

買強牛治個學生？

+其變唐寧 我接受唔到

姐係阿細黎

咁joyce個version啱D wor
外人睇都係分左手 唔係冷戰

陸駿光幾型

心冤
你仲想呃自己係好警察？

屌我依家已經唔記得咗

Yes
所以sammy有提Joyce 係茶餐廳老闆個女
因為佢都識

新post要準備了

哇呢套野真係要重睇

唔講唔記得，第一集Joyce係咁擺啲cushion

昌叔係joyce老豆
而昌叔以前係thomas同sammy老闆
姐係尋日昌叔同thomas扮唔識？

好型
不過都係我 brain 最正

全港觀眾都知⋯⋯

以為佢老豆淨係賣酒

冇唔識呀
一開始咪好熟咁囉

屌你睇左幾多次第一集
完全冇印象

好撚型啊佢 viu搵多啲佢拍片啦
同濠b幾似樣

因為TVB既問題唔係演員既問題，正如香港既問題唔係市民而係個政府有責任

名都改埋

無扮唔識喎
老豆都話thomas古惑仔

唔出奇，2個都古惑仔

你有冇睇第一節

變咗Bowie點認

置頂有講，唔睇都冇辦法

第三集尾
警告字條

之前有套plan b

一次
認真睇冇玩電話

thomas拎張嘆息橋畫黎送比佢ma

唔明

係咩？
又要重睇喇

仆街啦港共

琴日joyce老豆唔係賣酒咩
第一節做緊野冇專心睇

冇扮唔識

我又犯賤想睇住連登煲

個廣告同黑警講

就係想一路講一路討論劇情反正應該都會睇多次

發覺呢套劇，cam man 好疏乎

今日第一節

屌好衰
玩玩下去食嘢

今集第一節講係茶餐廳老闆+撈偏
係佢叫Thomas去比利時

個細佬好似向佐

個細路幾識做

後生茶記加撈偏搵好多
老左有錢就嘆世界開酒廊掛

人地做到仆街時你唔知姐

可能度位度左無數次呢